［理性討論］我地唔應該當「屌黃圈」係笑話咁睇

樓主嘅資料來源：某啲手足開嘅tg channel（自己搵），Terry Yeung Blog

我地都知道，黃圈係以經濟打擊共產黨嘅資金來源，同為日後長期抗爭做一個準備（如有錯煩請指正）

然而，唔計中共大外宣，有一班勇武前線係真心覺得黃圈助用唔大、廢

有一班手足一個禮拜生活費只有幾十蚊
佢地一個禮拜都係食公仔麵同出前一丁，一日有兩餐已經叫好
佢地冇護照/見光死而冇得搵工
喺屋企捱杯麵之餘，又要健身同買野個陣
佢地見到一班相對犧牲冇咁大嘅人
用四五六十蚊食一餐黃店
唔駛驚會有一日俾人滅口
仲叫班前線「去打工啦
咁大個人有手有腳唔係唔做野下話」
心入面當然唔好過

我聽過有啲手足係咁講：
「你幾時見過有一個國家嘅軍人要出去賺錢養自己買裝去打仗？」

黃圈嘅錢好少會流入前線抗爭者手上
正確啲講，只有出名嘅人先會到幫助

呢個係邏輯上無解，出名嘅人自然就會安全啲，其他人提供支援嘅風險都低啲
你可以同人講你patreon有份subscribe黃之鋒沈旭暉
但你唔會想有人知你今日助養咗邊一位無名嘅抗爭者，一有人知，到時就齊齊監倉見
隨時間推移，有名氣嘅人得到嘅資源越滾越大
冇名氣嘅，死咗都冇人知

我唔係指責有名氣嘅抗爭者/提供支援咁多位家長，只係描述現況

咁要點做呢，自己諗，自己搵

其實我都係拾人牙慧，想知多少少可以睇下呢篇文

推

Terry自己都話這種迷思永遠解不開

除左幫襯黃店（唔止食黃店），其實仲有好多野可以做

又鬥黃

所以唔應該只集中喺黃圈
只要有喺其他地方支援手足，手足自然唔會話黃圈同撐黃圈

冇鬥呀，只係講返依家到底幫到手足幾多，應該點做先好